再咁落去就唔洗搞三罷 因為連罷課都搞唔成

咁多人都整係諗住罷一兩課就當自己做咗嘢 想問有咩用 下面文長希望大家睇睇

9月2開學在即 見到好多中學生都出嚟不斷討論緊罷課，但大專嘅罷課好似好少人討論，所以想係到開post 拋下磚。

我覺得罷課呢樣嘢唔可以流於表態，尤其係大專呢啲上堂自由度咁高嘅地方，你唔去上堂空咗大半個lecture hall都其實得任教嘅professor 知，亦流於形式和唔能夠有咩實際作用，難聽啲講句係同走堂冇分別，蝕底嘅都會係學生自己。

所以我認為我地應該要以癱瘓大學運作為目的去罷課，而暴大secret 有個post我覺得幾值得大家參考。

我輯錄咗部分內容比大家參考，知你班連登仔attention span短

"【罷課策略討論】【以古鑑今】

【一、今次罷課要以癱瘓學校為目標】

反送中去到今日仲有成百萬人上街，我地唔係要撻著全港的藥引，而係威脅到政權既進攻手段。

所以如果大專要罷課，就應以癱瘓全香港大專為目的。

即係每一個人都要有心理準備，defer 半年甚至一年先畢業、或者可能抄咁幾科，搞壞GPA。

兩個理由點解罷課會威脅到政權：

1）大規模阻礙社會運作。
大量大學生罷課一年，大學下年既capacity就仆街，而唔係間間大學都可以應付到突然暴增學生數目，問題就會愈滾愈大

第二，政權要保證香港每年有一定數量大學生產出（尤其係醫科和護理系）
否則會影響產業鏈，引出其他問題

2）空出時間抗爭
唔洗解釋，成撚日都聽到d藍絲講等開學件事就完
依家就係要令佢唔好完

【二、做好心理準備同全民共識：罷課要以全港defer一個sem起跳】

心理準備依點好重要，
而且唔單止係個人要有心理準備，
仲要係講出黎，成為全民共識
，

今次搞要癱瘓大學，大家要有起碼的共識：

1）所有人都打算放棄一個sem（or 更多）

2）所有course唔可以交功課<===因為大學癱瘓，同打爆下sem大學的capacity

3）唔可以上堂，甚至要去令d堂上唔到（圍d課室，令d堂都上唔到。）

4）可以later drop<===一樣可以影響下sem大學的capacity

5）唔接受任何懷柔，或令課堂可以正常進行的政策。<===當時有學系可以比d老師錄低課堂，然後等同學復課後可以追番進度。這不能接受。因為要癱瘓大學，就唔可以有正常上堂出現

而關於共識就引伸落去第三點。

【三、罷課唔可以各有各做】

罷課期間做乜，就可以兄弟爬山

但起碼一齊「罷課、罷交功課、令大學上唔堂一點」，就係人人都要做

罷課一定要齊上齊落
唔洗有大台，但一定要方法全民決定幾時罷完，幾時開始。而且係可以keep住統計到罷課人數，以便調整策略。

以我所知，2014年罷課參考左唔少2012年加拿大Quebec罷課。佢地就係耐唔耐就會開全民大會，由學生集體投票決定繼唔繼續罷。
全民大會有兩個作用：
1）數人頭，等大家互相知道仲有幾多人肯罷。令大家唔洗咁驚
2）做決定

最後最後，希望大家如果想罷課的話，都唔好怕羞，做人肉宣傳機器，同自己身邊同學講，叫佢地罷課，係好關鍵好關鍵。"

小弟就想係到講少少自己對於罷課嘅睇法，有好多人對罷課嘅睇法係流於表態（我五年前中學個時都係），但今時今日你普通罷課，學校 政府真係wfc，所以我地先要以塞爆大學嘅capacity去癱瘓佢為目的。

有好多人擔心咁樣嘅罷課（咩都唔交唔上堂）可能會令自己爛gpa，遲畢業，比人清算。但係我想問大家如果咩都照交照做 單純唔上堂嘅罷課係咪真係有用？咁樣同普通遊行一樣，係展示到民意但冇實質作用，我地要嘅係籌碼，同政權交涉嘅籌碼。

而你今日所擔心嘅gpa，grad唔grad到喺香港呢個咁嘅環境仲有咩意思？出到嚟社會依舊比呢個麻木不仁嘅政權去壓迫，遲早變到同大陸一樣，而咁樣嘅生活你地接受到？

出面有班抗爭嘅最前線係到為你地為大家捱子彈食棍冒住被拘捕嘅危險，明知一比人拉咗告得入咁就一世，都繼續走出嚟抗爭。即使唔係當場比人捉到，都每日擔驚受怕可能下個比清算嘅就係自己。為咗佢地，你可唔可以遲少少畢業，爛少少gpa ah? 大家有冇攬炒嘅決心呢？

推

三罷點可以冇不合作運動配合？
人多想做咩都得

[知己知彼]我地開始有收成

同埋罷課唔係罷一日 係無限期罷

罷得個一日對唔對住咁多位義士？

十連了

永遠認真post冇人理

tui

Push

開咗2次都冇人睇

入黎睇下

831失蹤人口

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

點解咁多廢post就上熱門 認真post冇人睇

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

幫咗你推 希望手足冇事

自推

唔該你

push

同意你講流於表面既Point，實質影響唔大，毅進黑警仍係逍遙法外。

但你所講既做法，需要大部分人敢去做，實際上有困難。例如每次搞罷工其實實質影響唔大，仲要事後被清算。

依家想罷課又唔敢 如果係強制罷課就更好
咁就可以有個藉口

罷課對準政權 向政府施壓 政府跪低就有得清算黑警

大部分大專生都抱有良知 只要一定人數同文宣會越嚟越多人翻

兄弟爬山 各有各做

狗鐵爆站

臨訓前推一推

全部大學生3 cred reg一科得唔得

推三罷post上頂

無限期罷課 帶動三罷
冇成本點解唔做

俾錢讀HD但屋企真係好窮負擔唔起一個sem重讀，我可以點做

利申：老豆為咗供我同家姐讀書要按樓

有冇考慮政府借loan
真係做唔到咁咪唯有兄弟爬山 各有各做

罷課0成本都唔罷，香港啲大學生真係熱愛讀書做港豬，強國學生都完勝香港學生